Ükstuhat üheksa sada kümnendamal aastal üheteiskümnendamal /paastu/küünla kuu päewal ilmusiwad Loona walla kohtu ette Loona wallast Tõrise külast taluinimesed Weera Aadu lesk Kaasik ja Juhan Peetri p Mägi ja awaldasiwad, et nemad on oma wahel järgmise lepingu teinud, mida palusiwad kohtu akti raamatusse üles wõtta ja nimelt Weera Kaasik annab tänasest päewast oma päralt olewast "Jaagu" N9, mis seisab Loona wallas Törise külas Piila kroonu mõisa järele, poole sellest kohast talumehe Juhan Peetri p Mägile igaweseks, mille poole koha sees järgmised põllu ja heinamaa jäud on ja nimelt I Põllumaade jäud: Kassi aluselt põllust: Reedika käänu põld, Suure kiwi pold, Pea põld, Auk põld, Keeb ja kantslik põld, Allika äärne wakka maa pooleks põld; keskmisest põllust: Kassi põlde äärne, Eest wahe aja, Ussi ware põld ja ääre tükk, Suure kiwi, Pitk põld ja hiie ääre tükk ja wana õue põllud; Karete äärtsest põllust: Tõnsu tuuliku tagune ääre, Mäe alune, Tagu waheaja, wakkama pool põlde poolne, Sepa alune põld ja Põlde mäe ääre tükk kokku, wäikese kraawi ääretükk ja Karete aja poolne kraawi põldu põllud ja Lause alt aja poolt jäeb õue maaks ja saadud pooleks. 
II Heinamaad: Kassi alune, Pihametsa, tagu Toodasoo, Sõikepaju, Wessika tagune, Soode wahe, Esi Todasoo, Saueaugu heinamaad ja Tahuna heinamaa ja Koppel pooleks, teised maad jäewad kõik minu kätte ja pärast surma minu pärijatele, aga selle tingimisega, er Juhan Mägi peab kõik selle Jaagu koha N9 peal olewad pooled maksud ja kohused täitma ja kõik edespidi selle koha peale pandawatest maksudest pooled maksma ja kohustest pooled täitma. 
J. Mägi (allkiri) Veera Kaasik, aga et tema ise mitte kirja ei oska, siis kirjutas tema palwe pääle alla J. Lõhmus. 
1910 aastal 11 küünla kuupäewal Loona walla kohus tunnistab, et seesinane suusõnaline leping, mis kohtu akti raamatusse I jausse N 8 alla sisse on kirjutud, on Loona wallast Tõrise külas elutsewate taluinimeste Weera Adu lesk Kaasik´a ja Juhan Peetri p Mägi wahel tehtud, kes kohtule palelikult tuntud on, kus juures kohus ka õigeks tunnistab, et kui see suusõnaline leping lepingu tegijatele ette loeti, seda oma enese allkirjadega kinnitasiwad Juhan Mägi ise oma käega, aga et Weera Kaasik ise mitte kirja ei oska siis kirjutas tema eest tema palwe pääle alla talumees Jaen Lõhmus, kes kohtule palelikult tuntud on. 
Kohtu Eesistuja J.Aben (allkiri)
Kirjutaja Reinfeldt (allkiri)
